覺唔覺考過A-level既人同依家班DSE差好遠？

以前要中五會考再中七考A-level，A-level難度仲要高好多，基本上一讀中六已經要備戰，過到關既人無論責任感同心理質素都比依家考DSE既人高，依家出黎工作既後生仔明顯差好多

唔覺

老屎忽口吻

我都係考AL, 但唔好咁老屎忽啦 你又未讀過考過DSE, 唔知人地難處姐

大佬
而家係讀唔讀得成書都要考DSE喎
同唔同你果陣時讀到書先上到中六阿
只能夠講部份A-LEVEL出到嚟做野咪又係一樣
兩邊都有勁人同時間都有垃圾
不過你想打飛機就隨便打啦
利申 DSE

至少dse出黎既可以講自己係個真正支那香港人

最有依個感覺係大學時期
我Year2既時候有兩班Freshman, 一班DSE, 一班AL
整體感覺上AL係真係成熟少少 DSE就好似仲係中學雞咁

出左黎做左幾年野, 第一堆DSE FG又唔算特別差
好既人,怪既人,就AL/DSE都會有, 係睇大家彩數
到依家做左野差唔多6年, 就無晒依D感覺

又用 A level打 J

AL撚會考前後心態都好唔同啦 人地冇經歷過點可以直接比較

係兒登講呢d哂氣
要討論既人AL同DSE都有相處過先有得比較
兒登好多DSE出黎，有d連DSE都未考
大部分都負皮你都知咩事

AL難好多係真
但而家大學生水平下降未必完全只因為DSE過淺
仲有一個更大可能性係入學率大提升
末代AL 或之前，大學入學率（同年齡人）只有15-18%；
當時會考10-12萬人考，3萬升上去考AL, 只有1.5-1.8萬人入UGC degree.

而家DSE入學率，上年已經升到30-32%。
我認為社會珍貴有限資源應該重點培訓社會人才，升學率大提升一定會有一d無法應付大學既人升到上去。最後普遍大學生水平必然下降。

係換屆個兩年去大學行過
d 學生真係突然嫩口左

a level就係精神

唔少DSE比人個感覺係未玩夠,仲未定性咁
利申:末代AL 同dse相處過

啲老屎忽考中五會考嗰時咪又係鳩下鳩下

利申 老屎忽，會考無C

Dse不利培養stem人才，香港以前除咗公開試嚴格都冇乜可取，而家連中學打底都冇埋

覺

利申dse雞 自愧不如

CE 直入大學 SOR

啱啊 英國A-Level

以前公開試嚴格?

香港公開試玩陰濕問題陰你
造就補習天王賺大錢

剩係知DSE啲人讀Engineer啲數學死晒
最簡單嘅微積分都好似好辛苦咁
個professor教書嗰陣仲話： 好簡單啦，skip~

A-level班人完全輕鬆冇障礙

見到A-level同DSE同期嘅師弟妹係咁

覺

利申 DSE

考完AL （唔係考得好好 無科肥）去加拿大，個時香港讀econ 讀到想死
係加拿大 千雪bb個間U Econ major 3.幾 cgpa
好多econ科係 A-
其他好多唔同國家同學仔叫晒救命

dse=ce level

覺 如果我讀DSE應該入唔到U

利申: AL 有火箭搾手

同樣地讀A-level果班人做野驚青好多, 一有突發野就企起度唔識做
因為佢地考完CE, 有過一次經驗先識自我調整去應付A-level

但DSE果班未考過公開試, 要靠自己調節心態去應付
出黎做野DSE果班有can do心態, 同適應能力好強

咁應該係CE同AL有兩次機會去調節喎

你知唔知自己嗡乜鳩？

覺
家陣啲00後

AL Econ同大學Econ完全兩回事喎

考過公開試=見過鬼識怕黑
未考過公開試=靠自己開竅

主要係英文同數理能力上分別比較大

其他個d咪差唔多

差好遠呀
我去考dse一定無大學讀
至少我考al 成績都叫對得住列祖列宗

唔敢話係咪好啲，但DSE下學生學嘅嘢愈來愈窄，APL幫唔到第時工作幾多，最後又係要有AD/HD先叫有入場券

分科嗰到而家可以自選文+理，商+文等等配合，但實際上好多學生只係一科加一科，例如中史加物理，生物加日文咁，專又唔係專門啲咩，又唔可以話涉獵唔到，兩頭唔到岸

學校對學生support愈來愈多，令好多學生開始覺得老馮同應分，責任心每況愈下

終歸都係教育制度同風氣問題

利申: 教師，我知我認真咗

94都係考DSE

啲口吻咁似而家啲老屎忽

咪撚吹水啦

香港一直退步緊
唔係人問題
係教育制度
同教師問題

至於點解
等普教中個班考埋Dse 再講

如果讀少一年書比得上讀多一年我真係有少少擔心你班al 撚嘅智力

又打飛機

即係CE唔掂之後出黎做野果班做叻

DSE程度上近CE 定AL?

自己係考dse
但係都覺樓主講既野

覺得AL難好多 亦覺得AL出身既英文同數理比較強

但dse要入大學唔係有火箭就得

利申DSE

其實上到大學d 讀dse既group mate聽到你係讀AL都會放心好多咁

有功課可以抄

dse d maths 真係CE程度都睇得明

覺,al多數都費d

唔係有科maths extension 同applied maths 似咩？ pure maths好似唔見咗
其他科呢？讀足6年中學，應該深過5年ce掛？

望住dse，笑而不語

有篩選同無篩選係唔同D

垃圾AL老屎忽又搵到野黎打飛機
現實係咪咁一無是處呀

屌 講到我地唔想揀al咁 咁10幾歲係要考咩就考咩啦 你估d人好撚想考dse？
利申90後dse

學生質素越來越差

Yes
我前幾年報英文同數
都拎到4

DSE弱智係公認事實

樓豬Alevel
完

操過alevel就知pure math仲難過大學year1 數

有AL都想考AL 你估真係可以好似asso仔咁揀直升定後門咩

睇返每科的學習時數仲實際

週身刀

好心咁撚大個人就咪撚靠a level 拎自豪感啦
最尾果班都成25歲架啦

其實AL真係難好多
文科都煩過dse好多

同感 覺得自己好彩生遲左幾年入到u 但又會諗如果早幾年出世就可以中七grad唔洗再受苦
利申dse雞

AL econ真係唔係人讀
話知您背晒本書section c都可以唔識答

以前A-level 類似現今DSE 考完之後剩低5以上班勁人再去考個神級難既試
DSE = 一戰定生死，生就生死就死
各有難處啦

末代又唔同嘅
經歷兩個試都無take two
同考一次dse有得repeat比
個心路歷程已經好唔同
利申：都係末代，當年聽人講dse一試定生死，聽完得啖笑

我冇讀過AL Econ，大學照樣讀個Econ degree
感覺大學Econ係數學同經濟模型為主，數底ok(小弟本身理科出身)會有著數

一款老屎忽嘅態度

呢個係dse收生要求on撚9姐
得個普通maths底都收緊係死啦

以前AL邊有呢個問題
而家先知出事咪改返個收生要求

30-32%包埋自資啫

覺得易嘅可以去做下頭三年嘅M2

Chil登 呢頭屌d老屎忽，轉個頭其實自己都係一撚樣。個個年代既人都覺得自己果代係最撚辛苦最撚勁架啦，繼續咁諗咪變成你口中最撚憎果種老屎忽lo.考DSE同AL D人咪一樣有垃圾有精英，唔覺有咩分別。

利申: 末代AL考生

而家D 畢業生，每個月請兩日 sick leave 係奉指

唔係A唔A level既問題 我番工d啊姐啊叔咪又係咁。每個月有2日SL奉旨用晒。

又唔見dse雞話接受多一年高等教育好似勁啲？

DSE喺咁低程度既syllabus限制之下先更加會玩陰濕
AL就算出得唔陰濕都夠玩死好多人
陰唔陰濕唔算緊要，最緊要係學生個根基打得好
而考公開試係好多學生唯一真係會出盡全力讀書既時候
上到大學你點補底都冇用 (咁呢點其實又同香港大學風氣有關既)

香港考咩都難d

外國教授仲要無人識張教授嫁

al 考完揸4支槍

緊係啦大佬 文憑試個個學生基本上都一定直上去考 al唔係
所以咪搞到依家好多年輕人唔知點咁囉 當然政府制度 大學生愈黎愈多呢啲因素都有
但你問我我會想舊制多過新制
起碼你個人會早啲知社會發生咩事 而考唔到既可以早啲知自己應該點做
利申第二屆文憑試考生

我唔係讀數，都覺得學左小小數去讀易d

我記得以前中學個物理老師同我地講
話F叫楂槍、H叫擔梯
仲話H同A一樣咁難拎

三樣都考晒
以難度計dse真係差好遠

我係加拿大計，
大學micro Intro 大約係ce級 macro intro 有 ce+ al d野
之後有個 micro 會係難過intro 但又未去到game theory 堆煩野 個個就大約AL 級
但真心唔明香港呢part 點解唔用數學教

同埋大家都係讀一樣內容 香港陰死你 仲要你背左answer寫落去 都唔係滿分
真係痴線

所以我好慶幸我係千雪bb校友

又係al dse分化post

點解成績會同責任心掛鉤
我覺得樓主提到既心理質素同責任心問題，係源自社會同上一代既教育方式。考DSE個班其實生活環境應該比AL個時既平齡好，抗逆能力會比較差。
責任心就更加唔洗講，呢樣野係要浸出黎，你身邊有d咩人就影響到你變成點。
反而如果樓主提到既睇法係大學生質素良莠不齊，咁就好合理，因為入學門檻低左，機會多左，自然會令更多成績無咁好既學生讀到大學。
其實樹大就有枯枝，就算係15%入大學定30%入大學都好，都總會有一班人係心理質素同責任心差d既，唔關係咪dse事。

利申DSE，身邊無AL人，不過係大學讀得好吃力

秒左

人嘅差距點可以淨係憑個試劃分
踩低人好有優越感？
考alevel考dse有得揀？

有錢有得揀

咁你地當年係咪100%人都要考a level呀？
唔係就捐返入你老母個閪度啦

講到好似自己AL好高尚 但事實係自己無論係DSE AL制度入面都係下面嗰浸

推俾樓豬睇

重點係AL作為一個制度係畀DSE更好，因為可以令學生平均知識根底打厚啲
係得香港人先吓吓諗咩面嗰浸底嗰浸，讀啲嘢廢冇所謂，只要個percentile高就得

收鳩皮啦 dse雞如果有得揀考alevel 分分鐘叻過你呢d史前垃圾老屎忽

agger

我無否認AL制度唔好 但應該批鬥嗰制度
而並非班學生 亦無需因為自己讀過AL而自詡高尚

篩選兩次
VS 降低要求 篩一次

我的確唔認同有啲人自己考過AL嚟打飛機
但係DSE制度比起舊制真係一無是處，呢點應該冇人會否認
我自己係DSE，正逢DSE, AL制度交界，同期嗰陣啲AL老屎忽打飛機打到上天係咁恥笑DSE嚟搵優越感，我都好撚憎佢哋打飛機
但係你問我有得揀考邊樣，我實答你考AL

都係 比我我都想AL
利申SE

屌，我以為自到自己

差唔多一樣名

UGC都有30-32%?

係，中五都已經做得低依家班中六細蚊仔

大學intro級數micro/macro中學讀過Econ會有著數
但越讀上去呢個優勢會越細，反而讀上去果d Phy/Math底好著數更大
intermediate micro讀點從Utility function derive需求曲線/marginal cost derive 供應曲線，general equilibrium theory之類，已經要用到calculus甚至multi-variable calculus
再讀上去advanced micro/macro要學埋曬d咩endogenous technological change之類既野要solve differential equation，對於班中學文科撚/商科撚好多都已經讀到一頭煙
我讀Econ果陣時見唔少中學文科/商科讀上黎既讀唔到上去，轉系既不在少數

2018年仲開依啲AL vs DSE post
究竟個話題可以loop幾多次
我公司都已經有一堆94 95後生仔女
又唔覺同舊制岀身有乜分別

利申 AL撚
班後生同事DSE 28-30分以上咁上下
唔識計佢地既分唔知勁唔勁

老好多

出嚟打份牛工咪可以唔使理，但係中學根底差係可以連鎖反應影響到去到pg/research

其實讀咁深無乜謂，出來社會用貴到咩，多一年大學好好多

利申：AL

三大grad應該好啲
poly city bu呢啲真係，特別係啱啱車邊入u果班

唔係話邊樣好d
但考得AL垃圾極都有限 起碼佢過咗CE個關

其實要比就CE同DSE比會唔會啱d？

同感 會覺得佢地處事總係有d唔同
其實唔知係咪自己變左老屎忽先有咁既感覺

利申：同你一樣

agger

大學考試仲要俾tips

DSE勁果d咪叫見到 AL尾燈
一般都係同CE差唔多
唔係點會爆左咁多HD,Asso出黎

老老實實如果你計出嚟打工既話，其實我一直都唔明讀ug嚟把撚 (專科除外)，啲嘢返工用到咩? 就好似出面開post有人講，sin cos都學嚟冇用啦 大學讀啲嘢好多都係用嚟選拔人才想去做尖端研究，1000個入面搵到有1個都已經對社會效益好大
所以拎話ug就出嚟打份牛工嗰啲人嚟比，有咩好比，實冇分別架

只可以話dse好多垃圾 影響你對宜家中學雞既印象
以前al果班係篩走曬班唔讀書既垃圾
剩低果班始終有種優越感同責任感
過左第一關 少左好多雜念同班垃圾騷擾

巴打讀緊pg? 好大壓力?
其實大家都知讀書讀大學
唔係要用書本學返黎既野
只係訓練個思維
Anyway 我ug唔算專科不過我係工作上都用得返
同埋好多非專科工種需求既知識都其實好多

唔係課程深淺既問題

每經歷過ce同alv
人生好似急劇成熟左咁
考前同考完會真真正正為人生感到好傍往
會令你諗多好多野

利申：老屎忽

感覺上我呢d數學廢柴如果要考DSE 會好不利。

以前我g.math 碌個合格就得，AL可以完全唔讀數。

DSE應該唔可以咁玩

舊制同DSE都試過
係正果兩年, 舊制衰左轉DSE
好明顯睇到啲人心態係唔一樣既
舊制啲人係會好認真, 嚴陣而待, 始終經多次篩選, 留得係到都有兩道
DSE啲人係開心啲玩多啲, 都會認真, 但真係無乜嚴陣而待既心態
就係一種直升上黎有既心態囉
出到黎都睇到舊制同DSE出黎既人既心態性格係唔同

能力就唔評論, 一樣有高有低
上面情況都係講緊普遍, 個別例子唔同實有

Micro 成日都係 first order condition
跟住最多人死係 game theory moral hazard signal averse selection

我唔係理科又無讀數好耐先去加拿大讀，好在頂得住，因為會叫我地修左一科俾social science 用數學先俾讀後面d科
但係我絕對認同 Econ 一定要有數底 唔係真係就咁講係好難明

知你老啦，唔洗成日掛口邊

仲有考試前既閉關，真係似深山修練咁，讀書既同時亦迫到你（認真）思考人生
去試場之前嗰晚失眠，然後上下晝total考六個鐘，落得場個個都係認真奮戰，兩年加兩年所有努力賭落去博一鋪
而家中學雞考試係慶祝放半日咁款

AL 文科先得人驚
中西史文學果D唔係人讀

其實真係wfc
個人自己問題

六個鐘真係好癲
我有個 fd考中史話隻手考完廢左

北美grade inflation 都唔知 alevel真係7下7下

a level人經歷過會考放榜 至少會珍惜讀書機會 至少班入面一定有讀書氣氛 全部人都有同一個目標 老師都教得開心

dse人唔知點解好多仲發緊夢 班入面一啲人好努力日讀夜讀 一啲人對前途好迷茫 一啲人日日瞓覺打機頹過 三班人坐埋一齊 就算老師幾有心機 都好難教落去

利申DSE雞

同埋dse埋沒咗好多人才 好多有心讀科學 文學嘅人都因為驚必修科冇3322 而擺多咗時間落去 搞到兩頭唔到岸

睇邊間姐，咁都唔識

唔利申怕俾人當做DSE仔
講返係老屎忽有說服力啲

DSE係香港嘅一大騙局

小小意見 希望大家睇下

3個鐘答4條essay+DBQ
每題essay寫8版紙
諗起都驚

覺，依家啲dse雞話咩一試定生死 咁以前個啲alevel唔係咩

就算係,生於咩考試年代唔係佢地想
你要諗下點解無啦啦開呢啲po

yes

如何得知條魚快樂?
其實諗返micro幾好玩

其實考試就好似爬山，dse 難極其量係大帽山，但係al 係珠峰，公認世界最難入學考試 考al就係人生之中一個歷煉，成功之後可以同個孫炫耀你呀爺打底左當時90%既學生，考過世界最難既入學考試入到u. 但係dse考完一d都唔會有個種feel, 佢地既人生永遠少左d野。呢個時候佢地一定會笑人老屎忽等諸多廢話，但係佢地唔知咩叫真係"用生命溫書" 唔好話知識，淨係講意志力同自律性dse已經冇得同al比

以前全國三年考一次
一次一個狀元。
覺唔覺勁過歐洲一堆人讀大學好多？
工業革到命未

難就有水準係白黐講既說話。
你估吓由幾時開始中國啲試難過美國？

不可類比，以前d人考既係偏重文科，所以論文化中國係比當時歐洲強，呢個係事實。而且讀過al中化就會知中國科技落後原因，你班dse永遠睇野都係得表面

但凡加句呢個係事實既都係作賊心虛表現。
事你個臭實，要證據啊

原因就係失9敗。
你讀咗咁多垃圾書
根據呢？含lun嘴

話說回來
憑你中學未畢業既嘢夠膽拎出公開處所嚟獻世
都幾好膽。
就俾你講
乜嘢原因
三句你唔跪低俾你過

1760 歐洲工業革命個時，中國係乾隆盛世呀柒頭淨係文化輸出已經屌打歐洲啦

笑話黎？
利申 兩樣都無考

你插手指入屎忽話盛世就盛世呀？
乜嘢叫盛世
定義呢？臭化

唔好諗住同我講本教科書寫lun住話係就係呀
你拎本書當聖經神經係你既事
高等教育係獨立思考架
我認為盛你老母個臭世
要求解釋

你要包拗頸只會顯得愈來愈柒乾隆盛唔盛世自己google啦

以前考中三試嗰班都未開聲屌我哋AL

香港嘅老屎忽文化真係無處不在

班老屎忽 loser 要刷存在感, 攪到要 J A-Level, 真係陰公豬

DSE d內容廢到同ce + f.6差唔多
成班dse大學生好似弱智咁

覺唔覺考過科舉既人同考A-level既人差好遠

Btw都覺既

現實：讀AL/DSE又點
你班廢柴咪又係月入三皮都無
有咩飛機好打？

唔係

你係咪回答唔到問題

我可以同你講
你就咁抄google回答你都要跪低

做緊行野所謂理科啦
絕大部分野都係背嘅
但有d concept同principle d dse就唔明
明顯數底同logic唔得
非專業職位就無咩分別

原來出到黎社會仲拎緊AL打飛機
你拎三大個名打都情有可原

咪撚玩啦 你u grad咪個個一樣
除非你果份工係中學畢業就做

以前考al日日放學就衝去自修室，星期六日就早餐咬麵包，午餐等到兩點半吉野家下午茶先食 諗起麵覺得青春熱血

AL差唔多炒哂 但都讀完u & 月入30k

當年al打個底當你ug唔關事唔教基明上就skip左
我嗰科主要係base on bio加部分phy
但dse收生要求依兩科唔係compulsory
bio無讀過無咩問題 上到ug都係背
phy無讀 係有個sem補底班
但之後一講就已經係electron kinetics同photoelectric effect
有d人連elastic collision都未攪得掂呀
al嗰班al無讀phy起碼ce有

當年2班
d professor 教dse個個屌哂鬼
做野影響唔大 日常野無乜問題
但當有d少見case佢地要長d時間pick up囉

以前理科AL識微積分係基本，而家M1/2先教微積分，入大學十個得一個識。唔好同我講math core5**叫數學好，因為呢科係鬥小心唔係鬥聰明。

以前pure maths+applied maths A01(以前競爭大到要分A01/A02)，可以叫數學超勁，而家手M2只係考微積分，同以前中五雞附加數差唔多，數理方面，DSE真係弱到一個點。

我唔講物理左cut右cut，整到同CE差唔多了。

利申：教緊書，要開始請DSE畢業老師

唔好以為上補底班就學到，當年al係學唔到上唔到大學，三個只能活一個，咁嘅環境先叫學到，大學搞幾多微積分班都唔會好似當年CE咁，因為我地學唔到要出黎做野。

歪理講唔通

ＤＳＥ連個廢字都唔識

成地都係精 老屎忽人生失敗就拎AL黎起勢咁打

我無記錯，我check過上年經jupas入UGC degree既學生人數，入學率係29%；計埋non-jupas 已經過35%。

IVE HD D人先成熟，你識條撚咩

IVE世界第一

依樣真
DSE提倡唔分文理商真係好ON9
好多中學無修晒全理既 上到U/大專讀返理科
有好多都唔知做緊乜鳩
eg.讀工程 有好多中學都無修phy/m1/m2
搞到要買返D中學教科書去重新學
總結黎講唔係DSE既人ON9 係個學制ON9

cut到不倫不類同太多濕鳩sba project

個考試差好遠
但學生未又係一樣

我想考DSE

所以你話外國讀U幾好
輕鬆無難度

同意

覺唔覺考過科舉嘅人同班a level差好遠

Agree

利申 DSE

冇野J要J alv
你諗下點解呢5-10年點解香港退化得咁快
班80後 Alv撚做左d咩

屌你 出生率低左少左人考嗰 %咪多左囉
Alv撚唔係又想用%嚟打飛機嘛

其實上到u之後分別唔大
最後都係睇個人資質
利申 數學系

但純理同工程個pool細左
我諗1d真係好純理同好純工程嘅工先有大影響

唔使驚，我相信以香港未來形勢，下一代應該屎都冇得食 2047岩岩人到中年

2047既老屎忽會比2017既老屎忽恐怖

老屎忽
以前啲人勁個依家

唔係啵 d 大陸人 考完大陸個高考都讀到想死

佢地係唔係因為英文的問題?

要考ielts嫁

毅進出黎先係精英

咁點解香港考完會易左
大陸又話難左
其實你主要想表達咩

可以唔考緊係唔考啦。邊有人咁膠鐘意做功課同考試

計翻最後一屈會考 而家仲有幾多個AL入大學吖

大學四年制其實係比較完善

train少2年英文主導既考試？

on 9 (Just refer to the issue which the kids taking everything for granted)
The root cause must be the teachers. All of them (especially those fucking bitches from primary school) are out-dated. The teachers don't know what they are doing and being stubborn. Under this kind of learning atmosphere, I cannot imagine how to cultivate the sense of responsibility for our kids.

easy la

Jude account
How's everything going recently?
Any growth of Sausage and Mash?

on9，比較點都唔同
A level係一小部人，基本上都係有翻d料
Dse乜7人都有
你咁講一定冇得比
要比就攞A level，同Dse top個批比
唔係Apple to apple比乜尻

整個dse比大陸人考

以前al冇大陸仔敢挑戰

讀既野起碼係yr1 2 既內容

DSE 最Top個批都唔會夠AL最Top 咁強
畢竟個難度有差距
年紀有差距
讀多一年既野點可能一樣
不過有差距係好合理
亦唔會話差好遠
未來都係DSE既年代
無需要比較乜野

You search "Sausage and Mash cockney accent"

覺唔覺幾十歲人仲要靠AL打飛機真係好肉酸

制度問題. AL 係對果一科深入探討.
以前舊制個班, 特別係理科生, 上到大學既 個數底一定好強.

好難咁比alevel同dse
淨係年齡同經歷都唔同
DSE咩人都有 又細一年
AL已經係經過篩選
要比用CE比好似仲fair

好彩近排冇玩
btw 呂布sir逢糕加菇個concept真係要學習下

覺

集體回憶牙Ching

AL 真係考試, DSE 似玩香港學生多d, 難度降低左易, 制度pk左, 係有trade off 既. 適應到係繼續係top 果班學生

其實要轉一個公開試就無可厚非嘅

始終出生率咁低
得五萬考生點篩兩次

問題係外國都係六年制
點解dse生同外國比優勢慢慢收窄
呢個係課程設計問題多過幾多個試嘅問題

利申：dse制度下嘅受益者

又引戰

因為香港AL 仲難囉

大陸人考完佢地大陸高考都話難到媽媽聲

根本dse之後香港人喺大學唔夠中國人鬥
人地全部黎香港之前已經學過哂
香港人先岩岩開始學

香港 AL 內容等於部份 Year One 既內容（以前三年大學）

好認真咁講 讀過AL 係唔同d 我溫哥華讀 朱千雪 陳凱琳 邵佩詩個間大學
佢地堆本地生 唔理係鬼定abc （好似要考80幾90分先收） ，歐洲留學生 都唔夠香港預科生讀書 而只有好小部分大陸人會讀得好過香港預科生
（大陸人去加拿大要考英文 唔會關英文事）

isee
咁姐係大陸高考都唔係好難
應該咁講
係攞高分先難

點只yr1，yr2 都有啦 加拿大四年制大學 yr2 micro 同AL Econ micro 一樣 AL macro = yr1 macro
係yr3 個堆完全唔一樣 但讀過AL 本身個底係好過人，整體會做得好過其他人

X 2
讀呢個課程既時間太短

國 早幾日有dse雞以為自己mt 好巴閉 點知比我玩到一棟都冇 全日眼濕濕

利申al除左中文全部都u

出生率低同學位數量增加都會導致入學率提升，大提升後部分能力稍有不足學生會入到大學，整體大學生水平就會稍有下降。 以事論事 你曲解都無辦法

又用d含糊不清既terms 稍有不足
咁你點define咩叫稍有不足能力先

老實講呀 我唔否認alv係難 考既人心態好好
但有冇諗過 多1年真係差好遠 你yr1同yr2既知識課程深度都差好遠啦

offtopic 其實頭30%已經係有能力架啦

但到你考過AL你就寧願讀asso都唔會想再讀
個2年真係on撚9

其實都係睇人。

識有334同學才華洋溢、做事妥當，亦都識AL友得過且過。

咁樣標籤冇乜意思。

Al 出埋d自大撚真係好垃圾 不如講下你大學讀咩 睇下我教唔教到你

g math dse m0咪一樣攞到2

反正攞分都係A1 part

然之後dse前既香港都係科技沒落 班al出身既工程師就係負責管理豆腐渣個班傻西

不服來辯，香港失敗就係因為班數理好強既人去做一萬蚊既it support or 垃圾civil狗

稍有不足係講緊 對比以前多出來既10%學生，唔係含糊其詞。學生質素普遍下降係鐵一般既事實，所有大學都正視緊呢個問題。徐立之上年先講完DSE學生數理能力偏弱，較難應付大學課程。 我從來無講過考AL既學生比DSE優越，我只係從最簡單既數據分析，認為入學率大提升對整體大學生既質素造成不良影響。
如果你係大學行政/教職員，你就會知道發生緊咩事。final exam 份卷得3分都見過。我對整個教育制度感到莫明悲哀。

乾隆盛世?
有興趣可以睇吓英國使團參見乾隆果本傳記再下判斷

其實成個制度根本只係遷就中國學生
睇第一界dse讀大學就知咩事
中學課程同大學課程可以完全冇配合過
嗰年有d課程有dse學生同AL學生一齊讀
結果好似一個小朋友同大人一齊考試咁

個point咪就係話唔洗al勁囉，同埋Medic要數學勁 唔知有冇醫院話呢班dse醫學畢業生差呢
記住 用year 2 dse 比 year1 al 千祈咪再柒到year 1 vs year 1 忍唔住笑

冇人回應

唔知你係咪冇讀過社會科學，基本智商極低，dse人口愈黎愈少，總優質人數咪少囉 你搵條difference in differences 既graph 比我

講到尾咪又係考AL班人唔抵得人考個咁淺嘅DSE就入到大學，自己當年就讀到隻狗咁，其實同屌人考IB英國AL入本地大學一樣

見唔少例子考A-Level得DDEE入唔到U，之後自修DSE hea讀有29/30分

Al 一年半操既數學 大學醫學院6年都學唔到 你係得既

仲用secret 黎講 做representative cases 你邏輯思考、心理學同統計學思維 接近0

強制樓上班人讀soc sci既research method 先得

其實做醫生係咪真係需要有最top的數學邏輯？

美國醫學院全球最勁 有幾多個真係讀過al程度既數學 希望上面班人真係用真既勁人黎檢討，對住dse雞黎打j 真係好慘，可能engine medic 仔冇去過exchange 未見識過個世界

其實我覺得最垃鳩圾都係香港啲liberal arts 大學教育
你整淺中學都算，大學都唔畀人專注自己專科
屌你老母咩

考dse既我都認同樓主

我考AL，有時有呢個感覺，但好多DSE嘅人都有責任感，所以不能一概而論。
同埋AL嘅人讀到中七嘛，老啲可能有關？

我自己由初中雞既時候已經覺得dse比ce al更有利於我
因為ce要規定一個package咁揀科 如果我想讀文學 就要讀埋西史

但係dse可以揀2科完全唔關事嘅科 最尾揀左一科文科一科商科
加上其實我對中文同通識最有興趣 或者應該係話比較擅長呢兩科

三大岸已上，唔覺得自己叻+覺得AL既人比自己勤力好多，但覺得自己屬於比較幸運嘅一群，咁啱遇上比較適合自己嘅考試制度。

考陰濕？？
會考就可能係，Alevel真係考你點樣用學左既概念黎推理問題判斷答案架喎

將五年野拆開六年讀咋

文科啲野根本讀唔晒，最後考個陣都係用埋其他科學到個啲野兜搭下幫幫忙

第一屆dse路過，表示同意樓主
雖然自己升到U,但係都係asso同d AL人鬥過，真心覺得佢地勁